共和黨Marco Rubio：香港難民法案難闖關，但我會盡力幫手，在新國會的一個月內便展開行動

《香港人民自由和選擇法案》無法以無異議方式獲通過後，國會餘下會期已沒足夠時間通過法案。曾提出另一涉港法案《香港避風港法案》的佛羅里達州參議員魯比奧（Marco Rubio）此前已曾表示，法案難以在今屆國會會期通過，但稱會在新一屆會期再次把法案提出議程，「希望這能讓我們做好準備，在新國會的一個月內便展開行動」。

多名議員近日亦繼續聲援香港，共和黨密蘇里州參議員霍利（Josh Hawley）本周早前表示，北京以修改法律（指訂立港版國安法）方式，前所未有地嚴厲鎮壓香港，亦違反對香港的承諾，形容香港處於危險時刻，強調全球支持自由的人都要跟香港人同行，「我們還有很多事要做」。

Marco Rubio

Rubio=真爸爸(暫時)

佢一直都係真盟友

佢係講邊條法案
Safe harbor 定今日嗰條

好人一生平安

睇定D
陣間又BAN撚左就死
不如諗下點樣捉支那豬出黎好過

佢應該係講 涉及難民既法案，要通過都唔易

Rubio baba

其實把關先係重中之重

希望把關細節會傾掂數

共和黨友自己同Ted Cruz 傾掂數先啦
話時話，Ted Cruz老豆係古巴人，會唔會都係內奸黎，用翻佢個concept，美國唔應該收古巴人，萬一有一個共產黨間諜咪死

美國古巴人係最反共團體

反對果個Ted Cruz係咪之前比中共制裁果個？

Marco Rubio都係古巴裔

佢係其中一個....

咁咪證明ted Cruz 套 logic 怪囉

明白 制裁威力初現了

唔同

美國古巴移民基本上1980年打後已經冇乜
因為要走嘅都走咗 佢距離美國近 古巴政府亦都冇點阻止

反共團體冇間諜係入面？
如果可以有background check係入面去查間諜，點解唔可以通過左條Bill收左人再起人底批居留？
如果Ted Cruz證明到自己唔係共諜，點解唔比個機會香港手足係FBI前面去證明自己？
用同一套logic，美國係唔應該收任何古巴人，佢自己家族d同鄉

唔覺得Ted Cruz 都反對理由有啲咩錯，最基本嘅係可以理解佢呢個憂慮
可能一時之間 係好失望接受唔到呢個結果但問題係如果因為咁降低左嗰個標準咁樣有可能會令到紅色納粹安排更加多嘅間諜入美國
其實人哋都要考慮到自己國家安全

屌你老母你人格分裂架
上一個post 屌完下個吹奏rubio

（扯開話題）
諗起以前，中共都係樂見抗爭者離開（甚至主動趕走佢地）

但而家，中共明顯唔肯比香港人離開

Sor 睇錯名 柒左

無視共諜滲透，你對唔對得住侵侵同美國

咁講法
羅冠聰 梁天琦都係大陸落黎
佢地係味要歡迎大陸人湧來港

新國會？係咪都確實咗拜登上台係事實

我上一個post係屌Ted Cruz
無屌到共和黨同Marco Rubio

唔係
佢係指國會正常換屆

Safe Harbor 係易好多

單程證自己批，講左幾耐，係自己批，冇話唔比人黎
依家Ted Cruz 推死左條Bill係連緊急批比人留低嘅機會都冇，要玩翻傳統政治庇護

唔緊要
手足加油

希望如此

正常人地都要保護自己國家，人地唔係老馮幫你，而且已經有英國，加拿大，台灣俾大家揀，老美都要解決內奸先

重你老母

大家可唔可以搞清楚兩條法案，今日被否決既係 HR.7428「受保護身份 + 一般人移民」法案，救手足只係其中一部，[u]延長受保護身份只係適合已到美國境既手足，而 Rubio 講既係 S.4110 同埋 HR.7415 ，係針對有直接威脅既手足，令佢地不受難民限額限制。[/b]

無人格毒男先生，可唔可以 pin 呢個，因為將兩條法案當成同一條，係會影響判斷。

大家可唔可以搞清楚兩條法案，今日被否決既係 HR.7428「受保護身份 + 一般人移民」法案，救手足只係其中一部，延長受保護身份只係適合已到美國境既手足，而 Rubio 講既係 S.4110 同埋 HR.7415 ，係針對有直接威脅既手足，令佢地不受難民限額限制。

無人格毒男先生，可唔可以 pin 呢個，因為將兩條法案當成同一條，係會影響判斷。

兩黨共sick撚

你睇下Ted真係有佢既理據
又屈9人內奸係咪痴線

台灣APPROACH都係同美國接近, 都係收抗爭者, 你上到岸我逐單批
唔係抗爭者既, 主要都係英國加拿大先會大D規模收

我主張加返條文限制
只限1997年前已成為香港人及其一名配偶及直系後代

大家可唔可以搞清楚兩條法案，今日被否決既係 HR.7428「受保護身份 + 一般人移民」法案，救手足只係其中一部份，而且延長受保護身份只係適合已到美國境既手足，而 Rubio 講既係 S.4110 同埋 HR.7415 ，係針對有直接威脅既手足，令佢地不受難民限額限制。

無人格毒男先生，可唔可以 pin 呢個，因為將兩條法案當成同一條，係會影響判斷。

兩個難民法案既簡單介紹，貼哂比大家參考。

【香港避風港法案】

《香港人民自由和選擇法案》

人地義務幫緊香港人，但係唔代表要犧牲自己國家利益
美國今時今日搞到咁咪就係咁多年俾移民滲透曬囉
痴線

我一向主張血統論
單非同雙非既意義係好大分別
行政上係冇可能用支持民主就係香港人
我主張加入條文限制
只限1997年前已成為香港人及一名配偶及其直系後代

岩，你估想走既香港人入面冇黨員咩

兩條唔同bill 都分唔到
兒登仔有無咁弱智

咪係，仲要美帝而家想禁共產黨咁濟，共產黨仲唔襯呢個機會咩

下面果條(即CRUZ反對左果條), 第2點(移民都支那分番2條隊)係最大問題, 同將關係法部分還原冇分別

其實大家唔好咁低賤好唔好
如果條bill班殘左美國，大家就會選擇去其他國家，但係美國自己就係一世
香港人唔係大曬唔係老奉要人無條件幫架

要查三代架啦，唔好咁輕易放香港人入去

以事論事，唔係屌香港人

直接 交哂前人既資料 審批啦，97 年前後一向可以係黨員

用提防共諜做理由

宣誓咗既公務員

成日話查三代
現實係香港超過一半人口係50至70年代大逃港時期形成, 90 千禧後先開始係港三代, 老果批根本查唔到三代

宣誓個班直ban 啦

我認同一句，己所不欲，勿施於人
我自己都唔鍾意支共，點解要為左自己而去害人地？

樓主唔會應你
佢係到鬥緊cruz
瘋狂出post係到鬥佢

咁英國加拿大就唔洗保護自己個國家？

用97劃線封左頂先
起碼唔可能比支那利用變成無限漏洞
97前香港人有藍屍既起數量上可防可控
呢啲多數亦唔係職業級特務

Safe harbor 係咪即係比你唔洗去美國都申請到難民
如果去美領搞咪好易比人知

你貼埋d內容出黎啦，太多以為 HR.7428 係一條純粹難民、救手足既法案。

《香港人民自由和選擇法案》
1. 提供「臨時保護身份」此身份讓在指定期限裡已置身美國境內的香港居民合法居留和獲得工作許
2. 維持香港有別於中國的移民待遇
3. 提供特殊或特快辦理身份予香港專業人才

《香港避風港法案》
將指定部分香港居民為第二類優先難民。基於政治信念、活動及所屬團體而受到迫害/或有理由相信會受到迫害人士，或曾經因參與和平抗爭而被正式起訴、拘留或定罪者， 其本人及配偶、子女和父母均可透過香港
美國總領事館、於第三國的美國大使館、或美國在台協會，申請難民保護。

根據法案被界定為第二類優先難民的香港居民，將不受每年美國庇護申請上限的限制。法案也將指示國務卿與美國的盟國及夥伴合作，為需要逃離香港和受中國政府壓迫的香港居民提供類似此法案的安排。

睇完就知邊條法案真係救手足

On9 仔

你計漏咗台灣澳洲
仲唔夠選擇？

英國對香港人有責任
好早之前已經講bno個plan同大贈送冇分別

真係當其他國家係善堂？

佢一開始就已經係啦

香港美領又得，外國美領都得，其實係易d

盧比奧不嬲都係

Push

台灣澳洲個規模無咁大，門檻高過英國同加拿大

本身英國係派大包，我係覺得如果呢個唔係美國，肯定嗰個國家會俾人話奶共，雙重標準到

你要講防共諜，全世界都要，咁正確做法係咪全部國家都唔應該出救生艇同批政治庇護？

美國開唔開plan我真係無所謂，我又唔會去美國，只係覺得太多人雙重標準

我地而家係求緊人地救我地
唔該比番d禮貌
再講人地個bill要fine-tune
咁都要比你地屌
屌Ted既全部同我收皮

你呢套先岩
唔好講兩句民主自由就當係

BNO有你副家底
97前早就審查好哂
冇得比支那豬老作個人資料
有咩事可以連你老母一齊遣返

盧比奧

但係而家唔係講點分既問題
係點樣證實既問題
大家拎住本垃圾HKSAR護照
點樣分你係香港人定支那豬?

血統論？
望望蕭生個仔

驚佢哋走出去打國際線

支持

因為香港人走出去識叫人圍共
姑勿論有無用
以前64果班走左就真係走左

Ted Cruz 有佢既道理
美國真係比中共滲透得好犀利
點都要有解決辦法
以前乜鬼千人計劃奶過野
重有，岩岩先講緊駭客單野連美國核武監管都被入侵
表面上有人想矛頭對去俄羅斯
實際上又點會唔關中共事
中共滲透幾勁先得架！！

香港本身就係移民城市, 香港人本身就只係一個概念而唔係一個血統

之前大灣暉有講過rubio既助手曾經住過香港
對香港有感情
香港人send過去既email 佢每封都會睇

而rubio使盡全力
迫宮mcconnell用hotline形式通過人權法
對佢推個法案對佢無咩政治幫助

BNO 本身拎個條件同樣好低
只係block 咗真支那人
香港親中人士同地下黨員一樣無block

1974年抵壘政策一早封左頂
成個香港一早本土化

血統論入面有內奸起碼數量上可防可控
你而家成個政權比支共控制住, 香港身份證佢任印比支那人你都唔知, 你點可能要美國憑一張香港身份證就當你係真香港人

Safe Harbor條件多本身唔會好多人用到
主要比真手足

你有咩地下黨員係97前早就比英國佬查哂三代啦
親中呢D野不嬲自由黎 你英國國會大把人親中啦

而家講緊真係受過嚴格訓練去做間諜個種
唔係你見到樓下係條街到妹下妹下講兩句祖國好強既廢老就當係間諜

你真係當英國政治部係廢既

外國入籍又點計?

同香港政府一樣

概老母念咩 97前既先算係香港人

係連登裡面頭腦有巴打咁清淅既真係冇幾個

你入籍日本算唔算日本人?

從一個功利D角度睇，可見黎緊China Joe上台後，對支政策一定共和黨主要攻擊目標

Ted Cruz, Rubio 同 Josh呢D明日之星就算唔係真心，都唔會響呢個時候將香港變condom

燒山個仔應該會乖翻, 老豆幫左佢咁多次

我意思係外國人放棄咗自己國家入咗香港籍 用佢呢個分法咪會走唔到

推返post 先

外國入藉本身就唔係支共想搞既對象
洗鬼你擔心

法律既野就係咁 人地認既係你法律上國籍
除非好似香港咁97年後被殖民
咁就冇合法性

點都要保護好美國自已先

查三代係講97前公務員呀，尤其係紀律部隊

普通拎BNO係跟血統，同你個政治立場無關

你係咪唔知國籍個運作方式

唔係話對方係共諜就可以取消國籍

香港係移民城市係50 60年代既事
70年代之後已經本土化
李澤階都未必識潮州話

其實查三代邊有可能?
特別係香港
一半以上既人都只係 50 60年代走難黎
90 00後先開始多本土三代

政棍

你知唔知美國有個除籍部
仲有佢係英國國籍咪姐係叛國 直接拉去坐咪得 有問題?

講緊查三代唔係真係查足三代
係指英國有哂你既背景資料 親屬關係

但係就算有抵壘政策之後都繼續 係有更加多嘅嘅移民落香港